<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>virtualbox on Learning blog</title>
    <link>/tags/virtualbox/</link>
    <description>Recent content in virtualbox on Learning blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/tags/virtualbox/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Linux 4: Tukki</title>
      <link>/posts/linux-4-tukki/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/linux-4-tukki/</guid>
      <description>Linux 4: Tukki 🔗 h4, Tukki. Harjoitustehtäväraportti. Pohjana Tero Karvinen 2023: Linux Palvelimet 2023 alkukevät, ICI003AS2A-3002.  z) Lue ja tiivistä 🔗Valitsin artikkelin An Introduction to Data Science On The Linux Command Line.
 Vastaa kysymykseen kuinka käyttää komentoriviä tiedon analysointiin Artikkile korostaa | tai putkien (pipes) merkitystä kommentorivillä: sen avulla voidaan luoda erittäin tehokkaita, räätälöityjä komentoja yhdistäen eri ohjelmien input ja output dataa grep: Tiedon suodattamasiseen tekstitiedostoista (txt, csv), mm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 3: Vapaus!</title>
      <link>/posts/linux-3-vapaus/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/linux-3-vapaus/</guid>
      <description>Linux 3: Vapaus! 🔗 h3, Vapaus!. Harjoitustehtäväraportti. Pohjana Tero Karvinen 2023: Linux Palvelimet 2023 alkukevät, ICI003AS2A-3002.  a) Kolmen ohjelman lisenssit. Tarkastele kolmen edellisessä harjoituksessa asentamasi ohjelman lisenssejä. Selvitä kustakin ohjelmasta: 🔗 Mitä lisenssiä kyseinen ohjelma käyttää? Mistä päättelit lisenssin? Onko kyseessä vapaa lisenssi? Mitkä ovat tämän lisenssin tärkeimmät oikeusvaikutukset?  Git
 GNU General Public License version 2.0 Kyseessä on vapaa lisenssi Trademark Policy: Rajoittaa termin &amp;ldquo;Git&amp;rdquo;, logon ja sloganin käyttöä &amp;ldquo;the stupid content tracker&amp;rdquo; Lähteet: https://git-scm.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 2: Komentaja Pingviini</title>
      <link>/posts/linux-2-komentaja-pingviini/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/linux-2-komentaja-pingviini/</guid>
      <description>Linux 2: Komentaja Pingviini 🔗 h2, Komentaja-Pingviini. Harjoitustehtäväraportti. Pohjana Tero Karvinen 2023: Linux Palvelimet 2023 alkukevät, ICI003AS2A-3002.  x) Lue ja tiivistä: Command Line Basics Revisited 🔗Linux Command Line Perusteet 🔗# Tämä on kommentti $ pwd # Tulosta &amp;quot;working directory&amp;quot; /home/anniinak  Liikkuminen 🔗$ cd anniinadir/ # Liiku kansioon $ cd .. # Mene +1 kansio ylös $ less file.txt # Näytä tekstitiedosto $ ls /etc|less # Näytä tiedosto kerralla  Tiedostojen muokkaus 🔗$ nano file.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux 1: Virtuaali-Linux</title>
      <link>/posts/linux-1-virtuaali-linux/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/linux-1-virtuaali-linux/</guid>
      <description>Linux 1: Virtuaali-Linux 🔗 h1, Virtuaali-Linux. Harjoitustehtäväraportti. Pohjana Tero Karvinen 2023: Linux Palvelimet 2023 alkukevät, ICI003AS2A-3002.  x) Lue ja tiivistä: Raportin kirjoittaminen 🔗Tietokoneiden teknisten testien raportointi pähkinänkuoressa:
 Vastaa kysymykseen mitä teit, mitä tapahtui ja missä ympäristössä Kirjoita tapahtumia samalla, kun testaat Toistettavuus: Raportoi niin, että ulkopuolinen pääsee samaan tulokseen samassa ympäristössä Raportoi imperfektissä: &amp;ldquo;Klikkasin&amp;hellip;&amp;rdquo; Täsmällinen: komennot, klikkaukset, kellonajat, yllätykset, viat ylös Helppolukuinen: väliotsikot, oikoluku, alkutiivistelmä Lähdeviitteet (ja lisenssit) EI sisällä sepitystä, plagiointia tai kuvien luvatonta kopiointia  a) Asenna Linux virtuaalikoneeseen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
